新措施打擊中國假學歷 工會斥歧視

為打擊假學歷，保險業監理處推出新規定，所有持中國學歷的保險經紀八月一日起續牌或新考牌時，須交出中國國家教育部學歷認證報告，否則會被吊銷牌照。工會批評保監處的新措施是歧視持中國學歷的保險經紀，又認為打擊假學歷應由監管機構負責，不應收緊續牌條件。

保監局要求持中國學歷的保險經紀八月一日起續牌時，需重新遞交學歷證明以證真偽。工會批評新措施是歧視，又認為打擊假學歷責任在於監管機構。因應保監局的新規定，有保險公司已要求持中國學歷的員工配合，亦贊成保監局及早介入。

保監局指近年中國假學歷個案有增加趨勢，有必要加強對中國學歷證書的審核要求，又重申任何人使用虛假文件均屬刑事罪行。業界又預計新措施下，流失率約為1%，即逾千名保險經紀，到時這些經紀本來正跟進的客戶有可能變成「孤兒單」，要轉由其他人接手。

左膠真係痴撚線 乜都話歧視

經過咁多年 咩善心愛心都比人利用晒
點解d人重可以左膠上腦

走去幫入侵香港既人？？？
捉佢去打靶啦

1%有成千個咁多

乜撚野工會呀，係咪工賊會呀

好呀，保險本來就良莠不齊

偽造文件係刑事罪行，咁即係為左可以繼續有空間犯法去話人歧視？

乜撚都歧視

中國周街都係大學生

因為中國人根本唔洗真係讀大學, 用錢就直接買到大學畢業證書

即係成千人假學歷

中國國家教育部學歷認證報告咪又係淘返嚟

分分鐘工會入面都一堆假學歷

唔通係工黨班左膠同工賊會班左匪

大陸黎個d經紀學歷同履歷都假到仆街啦
雖然呃高左底薪
不過跑數都係要跑多d
所以保險公司都係隻眼開隻眼閉

其實做保險學歷已經要求唔算高
大學都好似唔一定係必要
咁都有人造假

有料怕咩同人爭呀

最少要中學，完成高中學歷，大把支那女人未讀過中學。

其實有咩用， 堆保皇黨警察假學歷垃圾港共政府咪又係視而不見， 屌

偽造文書假學歷告唔告下正支那

歧視騙子

行得正企得正，根本唔驚

某中字頭保隊班友真係唔知有無咁既學歷

中國人壽海外果班係街市擺檔咁

成班阿嬋
廣東話都講唔正